中歐視像會議 歐盟對港區國安法表「嚴重關切」 指人權自由不能妥協

國家主席習近平與總理李克強，今天與歐洲理事會主席米歇爾（Charles Michel）以及歐盟委員會主席馮德萊恩（Ursula von der Leyen）會面。會後馮德萊恩在新聞稿提及香港，她指歐盟重申對北京在本港進行國安法立法的嚴重關切，並認為現時立法不符合《基本法》和中國對國際承諾。馮德萊恩又指一旦立法，將有「非常負面後果」，她又重申對歐盟而言，「人權及自由不能妥協」。

中國和歐盟首腦今天進行第 22 屆雙邊會議，受武漢肺炎疫情影響，雙方以視像會議交流。

歐洲理事會主席米歇爾和歐盟委員會主席馮德萊恩，在歐盟高級代表波雷爾（Josep Borrell）陪同下，與總理李克強舉行首腦會議，隨後亦與國家主席習近平交流。

馮德萊恩在會後新聞稿表示，歐盟重申對北京準備在香港實施國家安全立法的嚴重關切（grave concerns），並認為北京的立法步伐不符《基本法》和中國對國際承諾，亦認為立法對本來受法律及獨立司法制度保障的港人基本人權和自由，施加壓力。馮德萊恩又指如果北京在本港實施國安法，將「帶來非常負面的後果」，但她沒有說明後果是什麼。這位曾擔任德國國防部長的歐盟主席亦表明，對歐盟來說，「人權和自由是不可妥協」。

歐盟領袖亦對中國不斷惡化的人權狀況，包括對新疆和西藏的少數民族、維權人士的待遇，以及人民基本自由的限制，表示關注。歐盟亦強調，一旦涉及武漢肺炎的社交和出入境限制放寬，中歐人權對話將在今年下半年在中國舉行。歐盟領袖亦提出了一些個人案件，包括仍被北京拘留的瑞典公民桂民海，以及兩名加拿大公民康明凱（Michael Kovrig）和斯帕沃爾（Michael Spavor）。

Actions speak louder than words

歐盟打嘴炮，中國唔驚

習帝:關切WFC

如果淨係表達不滿 點解會叫埋雜總出席？

有出聲好過冇啦，又唔好咁樣

這位曾擔任德國國防部長的歐盟主席亦表明，對歐盟來說，「人權和自由是不可妥協」。

唔知柒婆點睇

但她沒有說明後果是什麼

咩後果？美國制裁？歐盟又食花生？

強烈譴責歐盟
仲快過習大大出聲

今次終於高級少少

已經係歐盟最高級官員

歐盟得把口，然後繼續奶